<zitate>
    <zitat>
        <text>
	  [...] Immanuel Kant hat gesagt: "Die Unmenschlichkeit, die einem anderen zugefügt wird,
	  zerstört die Menschlichkeit in mir." Der größte Sieg der Oligarchen des globalisierten
	  Finanzkapitals ist die Verschüttung des Solidaritätsbewusstseins des Menschen. Ich kenne
	  eine ganze Reihe von Bankern. Wenn wir unter uns sind, sagen diese Herren, sie bedauerten
	  das Leid in der Welt, sie würden mitfühlen mit den Menschen, aber das seien nun einmal die
	  Marktgesetze. Ich nenne diese quasi naturgesetzliche Argumentation die neoliberale
	  Wahnidee. Diese Idee hat das Bewusstsein zubetoniert - jetzt müssen wir es gemeinsam wieder
	  freischaufeln.
	</text>
        <autor>Jean Ziegler</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das Paradies pflegt sich erst als Paradies zu erkennen zu geben,
	  wenn wir daraus vertrieben wurden.
	</text>
        <autor>Hermann Hesse</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	Jeder dumme Junge kann einen Käfer zertreten. Aber alle Professoren der Welt
	können keinen herstellen.
	</text>
        <autor>Arthur Schopenhauer</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	Manche Männer bemühen sich lebenslang, das Wesen einer Frau zu verstehen.
	Andere befassen sich mit weniger schwierigen Dingen z.B. der Relativitätstheorie.
	</text>
        <autor>Albert Einstein</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das eigentlich Charakteristische dieser Welt ist ihre Vergänglichkeit.
	</text>
        <autor>Franz Kafka</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das Leben ist schön.
	</text>
        <autor>Sabine Bennecke</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Gelassenheit mein Kleid.
	</text>
        <autor>Dorothea Christian</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Computerspiele sind eine Senke.
	</text>
        <autor>Michael Bruch</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Der Mensch hat auf der Erde das Regiment erobert und er ist
	  kein guter Regent. Es warten keine Paradiese auf uns. Aber
	  die Erwachten und Gutgesinnten müssen dennoch das ihre tun,
	  nicht mit Lehren und Predigten, sondern indem jeder in seinem
	  Kreis recht und sinnvoll zu leben versucht.
	</text>
        <autor>Hermann Hesse</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Einer, der sich für die naivsten Ideale der Welt hinzugeben bereit ist,
	  ist mir lieber als jemand, der über alle Gesinnungen und Ideale klug zu reden
	  versteht, aber für keines auch nur zum kleinsten Verzicht fähig wäre.
	</text>
        <autor>Hermann Hesse</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Wieviel Muße gewinnt der, der nicht auf seines Nächsten Reden, Tun oder Denken
	  sieht, sondern sich nur darum kümmert, ob seine eigenen Handlungen gerecht, fromm
	  und gut sind; sieh also nicht die schwarzen Laster der Umgebung, sondern wandle auf
	  eigener Bahn deinen Lauf unbeirrt.
	</text>
        <autor>Marc Aurel</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Gedanken sind Zollfrei, aber man hat doch Scherereien.
	</text>
        <autor>Karl Kraus</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das Leben ist eine Komödie für den Denkenden und eine Tragödie für die, welche fühlen.
	</text>
        <autor>Hippokrates</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Ihr jubelt über die Macht der Presse - graut euch nie vor ihrer Tyrannei?
	</text>
        <autor>Marie von Ebner-Eschenbach</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Im Grunde sind es doch die Verbindungen mit Menschen, die dem Leben seinen Wert geben.
	</text>
        <autor>Wilhelm von Humboldt</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Was aus Liebe getan wird, geschiet immer jenseits von Gut und Böse.
	</text>
        <autor>Friedrich Nietzsche</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Die Frau ist die einzige Beute, die ihrem Jäger auflauert.
	</text>
        <autor>-unbekannt-</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Versuchungen sollte man nachgeben. Wer weiß ob, sie wiederkommen.
	</text>
        <autor>Oscar Wilde</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das gute Beispiel ist nicht eine Möglichkeit, andere Menschen zu beeinflussen,
	  es ist die einzige.
	</text>
        <autor>Albert Schweitzer</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Wer an die Freiheit des menschlichen Willens glaubt,
	  hat nie geliebt und nie gehasst.
	</text>
        <autor>Marie von Ebner-Eschenbach</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Nichts kann mehr zu einer Seelenruhe beitragen, als wenn man gar keine
	  Meinung hat.
	</text>
        <autor>Georg Christoph Lichtenberg</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Man kann die Erfahrung nicht früh genug machen, wie entbehrlich man in der Welt ist.
	</text>
        <autor>Johann Wolfgang von Goethe</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Was für ein herrliches Leben hatte ich! Ich wünschte nur, ich hätte es
	  früher bemerkt.
	</text>
        <autor>Colette</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Achte auf das kleine in der Welt, das macht das Leben reicher und zufriedener.
	</text>
        <autor>Carl Hilty</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Kinder erleben nichts so scharf und bitter wie Ungerechtigkeit.
	</text>
        <autor>Charles Dickens</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Man will nicht nur glücklich sein, sondern glücklicher als die Anderen. Und das
	  ist deshalb so schwer, weil wir die Anderen für glücklicher halten, als sie sind.
	</text>
        <autor>Charles-Louis de Montesquieu</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Tue so viel Gutes, wie du kannst, und mache so wenig Gerede wie nur möglich darüber.
	</text>
        <autor>Charles Dickens</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Nicht den Tod sollte man fürchten, sondern dass man nie beginnen wird zu leben.
	</text>
        <autor>Marc Aurel</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Alles, was uns trifft, ist so gewöhnlich und bekannt wie eine Rose im Lenz und die
	  Frucht zur Erntezeit; solcher Art sind auch Krankheit, Tod, Verleumdung, Gezänk und
	  was sonst einen Toren erfreuen oder betrüben mag.
	</text>
        <autor>Marc Aurel</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Der Optimist erklärt, dass wir in der besten aller Welten leben, und der Pessimist
	  fürchtet, dass dies wahr ist.
	</text>
        <autor>James Branch Cabell</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Ein unfreier Mensch neigt dazu seine Unfreiheit zu idealisieren.
	</text>
        <autor>Boris Pasternak</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Wenn die meisten sich schon armseliger Kleider und Möbel schämen, wie viel
	  mehr sollten wir uns da erst armseliger Ideen und Weltanschauungen schämen.
	</text>
        <autor>Albert Einstein</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Lärm ist ein geeignetes Mittel, die Stimme des Gewissens zu übertönen.
	</text>
        <autor>Pearl S. Buck</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Bei Frauen gibt es nur zwei Möglichkeiten. Entweder sie sind Engel.
	  Oder sie leben noch.
	</text>
        <autor>Anthony Hopkins</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Bankraub: eine Initiative von Dilettanten. Wahre Profis gründen eine Bank.
	</text>
        <autor>Berthold Brecht</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Wir leben auf Kosten der dritten Welt und wundern uns, wenn das Elend anklopft.
	</text>
        <autor>Gregor Gysi</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Zehn Küsse werden leichter vergessen als ein Kuss.
	</text>
        <autor>Jean Paul</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Nichts ist unentschuldbarer als der Krieg und der Aufruf zum
	  Völkerhass. Aber ist der Krieg einmal ausgebrochen, ist es zwecklos
	  und feige, sich unter dem Vorwand, man sei nicht für ihn
	  verantwortlich, abseits zu stellen [...] Jeder Mensch besitzt einen mehr
	  oder weniger großen Einflussbereich [...] Individuen sind es, die uns
	  heute in den Tod schicken. Warum sollte es nicht anderen Individuen
	  gelingen, der Welt den Frieden zu schenken? [...] In dem Zeitraum, der
	  von Geburt bis zum Tod reicht, ist nichts festgelegt: man kann alles
	  ändern und sogar dem Krieg Einhalt gebieten und sogar den Frieden
	  erhalten, wenn man es inständig, stark und lange will.
	</text>
        <autor>Albert Camus</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Wer eine Jogginghose trägt, hat die Kontrolle über sein Leben verloren.
	</text>
        <autor>Karl Lagerfeld</autor>
    </zitat>
</zitate>
