<zitate>
    <zitat>
        <text>
	  Das Paradies pflegt sich erst als Paradies zu erkennen zu geben,
	  wenn wir daraus vertrieben wurden.
	</text>
        <autor>Hermann Hesse</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	Jeder dumme Junge kann einen Käfer zertreten. Aber alle Professoren der Welt
	können keinen herstellen.
	</text>
        <autor>Arthur Schopenhauer</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	Manche Männer bemühen sich lebenslang, das Wesen einer Frau zu verstehen.
	Andere befassen sich mit weniger schwierigen Dingen z.B. der Relativitätstheorie.
	</text>
        <autor>Albert Einstein</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das eigentlich Charakteristische dieser Welt ist ihre Vergänglichkeit.
	</text>
        <autor>Franz Kafka</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das Leben ist schön.
	</text>
        <autor>Sabine Bennecke</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Gelassenheit mein Kleid.
	</text>
        <autor>Dorothea Christian</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Computerspiele sind eine Senke.
	</text>
        <autor>Michael Bruch</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Der Mensch hat auf der Erde das Regiment erobert und er ist
	  kein guter Regent. Es warten keine Paradiese auf uns. Aber
	  die Erwachten und Gutgesinnten müssen dennoch das ihre tun,
	  nicht mit Lehren und Predigten, sondern indem jeder in seinem
	  Kreis recht und sinnvoll zu leben versucht.
	</text>
        <autor>Hermann Hesse</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Einer, der sich für die naivsten Ideale der Welt hinzugeben bereit ist,
	  ist mir lieber als jemand, der über alle Gesinnungen und Ideale klug zu reden
	  versteht, aber für keines auch nur zum kleinsten Verzicht fähig wäre.
	</text>
        <autor>Hermann Hesse</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Wieviel Muße gewinnt der, der nicht auf seines Nächsten Reden, Tun oder Denken
	  sieht, sondern sich nur darum kümmert, ob seine eigenen Handlungen gerecht, fromm
	  und gut sind; sieh also nicht die schwarzen Laster der Umgebung, sondern wandle auf
	  eigener Bahn deinen Lauf unbeirrt.
	</text>
        <autor>Marc Aurel</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Gedanken sind Zollfrei, aber man hat doch Scherereien.
	</text>
        <autor>Karl Kraus</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Das Leben ist eine Komödie für den Denkenden und eine Tragödie für die, welche fühlen.
	</text>
        <autor>Hippokrates</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Ihr jubelt über die Macht der Presse - graut euch nie vor ihrer Tyrannei?
	</text>
        <autor>Marie von Ebner-Eschenbach</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Im Grunde sind es doch die Verbindungen mit Menschen, die dem Leben seinen Wert geben.
	</text>
        <autor>Wilhelm von Humboldt</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Was aus Liebe getan wird, geschiet immer jenseits von Gut und Böse.
	</text>
        <autor>Friedrich Nietzsche</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Die Frau ist die einzige Beute, die ihrem Jäger auflauert.
	</text>
        <autor>-unbekannt-</autor>
    </zitat>
    <zitat>
        <text>
	  Versuchungen sollte man nachgeben. Wer weiß ob, sie wiederkommen.
	</text>
        <autor>Oscar Wilde</autor>
    </zitat>
</zitate>
